612 警總外襲警案控方證供1999依然表證成立，被告需答辨

#東區裁判法院第八庭
#黃向戎暫委裁判官
#0612金鐘 #審訊
莊(25)

控罪：襲警
第232章《警隊條例》第63條
被控於2019年6月12日，在灣仔軍器廠街與駱克道交界，襲擊正在執行職務的警員，即高級督察余天生

辯方盤問控方證人鍾汶庭醫生

辯：今天只會就事實盤問證人，不爭議證人專業資格，會問及證物P1及P1A，及余天生有否誇大陳述。

辯：你是否在2019年6月12日晚上7時49分在瑪麗醫院處理莊？
鍾：是。
辯：不好意思是余天生。
鍾：是。
辯：當時撰寫一份英文的醫學報告？
鍾：是。
辯：請看證物P1。

辯：P1為2頁紙醫學報告？
鍾：是。
辯：報告上有你的名字？
鍾：是。
辯：報告上寫有瑪麗醫院？
鍾：是。
辯：診症時知道余天生為警員？
鍾：是。
辯：關於報告上醫學結論是與余天生對話及診斷結果？
鍾：是。
辯：報告上寫「He reported left side injury and pain caused by another person’s elbow」對嗎？
鍾：是。
辯：這並非估計而是余天生的陳述？
鍾：是。
辯：報告為英文，當時診症是中文進行？
鍾：是。
辯：余天生說「手㬹」所以寫「elbow」？
鍾：不記得實際字眼。
辯：如余天生描述「被拳打」報告上不會寫「elbow」？
鍾：不會。
辯：病人投訴不適地方全部要寫在報告上？
鍾：是。
辯：報告上沒有寫「頭暈」？
鍾：是。
辯：是否因為余天生當時沒有講「頭暈」？
鍾：不記得，但如果沒有寫應該沒有。
辯：余天生稱左頸痛？
鍾：是。
辯：是左頸一舊肌肉有觸碰及腫？
鍾：是。
辯：余天生有沒有講過是面部被打中？
鍾：不記得。
辯：但如果有講一定會寫？
鍾：是。

(1)PW1余天生
1. 當時身穿便衣，沒有佩戴委任證，認為當時情況不容許出示委任證，可以在稍後時間展示，辯方指余天生當時無意表露警員身份，余天生否認
2. 審訊時在庭上指搭莊左肩時說「先生，差人，過一過嚟」，惟口供及記事冊上記下「先生，差人，『過嚟呢邊』」
3. 審訊時在庭上描述受襲位置為「頸」部近「面」，惟在口供及記事冊上記下在左邊「面」部近「頸」位置受襲
4. 審訊時堅稱被莊「拳擊」，惟在口供及記事冊上記下男子用右「手」襲擊自己，後改稱不清楚記得是否被拳頭襲擊，亦同意看不到男子揮拳動作
5. 余天生在審訊時原堅稱男子向左轉身用右手襲擊自己左邊，不同意男子左轉根本無可能襲擊自己，指不能排除男子用反手揮手擊中自己

(2)PW2曾偉輝
1. 當時身穿便衣，沒有佩戴委任證。
2. 作供時肯定自己一字不漏聽到余說「先生，警察，過嚟呢邊」，並同意余並無說過「差人」二字。惟後來改稱當時余說「先生，『差人』，過嚟呢邊」，指早前作供時記錯。
3. 在主問時，曾表示不記得有否見到男子揮拳的動作。指男子擊中余左邊「面」部，隨後見到是近頸部位置。然而，在盤問時，曾表示親眼見到男子轉左揮拳打向余，並肯定男子並非向「右」轉身，確認男子用右手揮「拳」。後來又表示不記得男子是否「絕對不是向右轉身」。
4. 確認在截查男子前，自己與余均無佩戴委任證，並指自己隨後在襲擊前已取出委任證，但確認余並無佩戴委任證。曾認為自己有可能一手持委任證、一手協助制服男子。然而，曾口供寫著「我協助高級督察余天生將AP截停，期間高級督察余天生上前用右手搭左膊頭」，而記事冊寫著「我協助高級督察余天生將AP截停『及展示委任證』，期間高級督察余天生上前用右手搭左膊頭」。曾不同意自己故意遺漏抄寫有關展示委任證事宜，亦不同意自己因與余紀錄有出入而避免紀錄在口供上。

點算

掌心雷都過到骨
我已經唔期望了
反正個女神都比人蒙眼SM PLAY屌到牛肺咁

其實好難唔表證成立⋯

入硬架啦, 上庭都多餘

表證成立代表啲提堂證據可以用嚟爭論咁解
唔係話證物導致被告會被入罪
而家review晒證物證供咁辯方就開始話呢啲證據存在疑點
正式開審咁解

Agger

全部紅底垃圾官，點辯護都係無用，無一次會判無罪